砌新女 Budget 8K (exclude GPU)

Intel 6 Cores 12 Threads Core i7-8700 Coffee Lake (3.2GHz,12M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝 HK$ 2269
1

<SSD>Samsung 970 EVO M.2 2280 MZ-V7E250BW 250GB PCIe 3.0 x4, NVMe 1.3 SSD 固態硬碟 HK$ 780
1

Seagate BarraCuda 2TB ST2000DM006 SATA3 6Gb/s /64MB Cache HDD HK$ 412
1

AcBel PCD014 i90M Power 600W 80Plus Gold 火牛 HK$ 690
1

Phanteks Eclipse P300 Middle Tower Case 強化玻璃側板Tempered Glass Black黑色PH-EC300PTG-BK HK$ 520
1

ASUS 華碩 ROG STRIX Z370G-GAMING (WI-FI AC) Z370,DDR4,LGA 1151,Intel GbE Lan,USB3.1 Type A,M.ATX M/B HK$ 1700
1

Corsair Vengeance LPX CMK16GX4M2D3200C16 DDR4 3200MHz 16GB Kit (2x8GB) 連黑色散熱片 HK$ 1790
1

請問呢張list有無伏

1 用途？
2 會唔會插卡？唔插卡揀matx把撚？

加隻cpu散熱器

打機,畫圖list
有張GTX960, 見都仲用得唔換住, 等GTX1180出再作打算

咁講法原裝風扇好雞肋?

可以加cup水冷

唔oc原裝冇問題

btw 用咩軟件多

會唔會超頻，如果唔會可以換B360底板

去咁盡...
總係覺得水冷要maintain好複雜

solidworks, Autocad

其實揀呢塊係貪方便有埋wifi module 同埋往後upgrade
預計用4年, 唔超頻
跟B360 應該要額外買wifi 手指 / M.2 module?

我朋友用 ASUS TUF B360M-E GAMING 底板，有得插M.2,但無wifi module

水冷Corsair Hydro Series™ H100i v2 Extreme Performance Liquid CPU Cooler 大概$930，我覺得買隻好d既水冷，保養維修應該唔會太木複雜

如果你覺得intel CPU唔熱可以唔洗買散熱

買個好少少風冷 點都好過原廠垃圾扇usage高少少就嘈到傻

使唔使水冷啊

係呀原廠風扇真係好q嘈，打機剪片嘅時候風扇轉得太快，張枱都feel到震下震下

開turbo boost算唔算OC?

開左turbo boost full load過百W

CRYORIG 快睿 C7 CPU散熱器 $305

夠做啦

COPY錯

呢隻先啱

CRYORIG 快睿 H7 CPU散熱器 $380

用水冷，首先唔嘈，同埋打機cpu應該唔過50度

水冷唔嘈?

240排 2把風扇+1個水泵 都有機會有聲

如果做工太差既水冷，水冷管機會比較容易老化

只不過我對散熱 determining factor 唔熟唔識揀
by the way 唔該哂!

同埋打機cpu過50度完全無問題囉

我粒4790k長期70 80度又咪係用左4年